\documentclass[11pt]{report}
% \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./media} }

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb}

\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=3cm]{geometry}

\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usepackage[siunitx]{circuitikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows,arrows.meta,babel,3d,shapes,positioning}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{multirow}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xlop}

\usepackage{siunitx}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
%% \renewcommand\thesubsection{\arabic{section}}
\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Reporte filtros capacitivos}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Reporte filtros},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Rectificador de onda completa con filtro capacitivo y regulador de tension}

Utilizando el anterior circuito de rectificador de onda completa y filtro capacitivo, se le agrega un regulador con un diodo zener y un transistor en modo seguidor.
El diodo zener utilizado es un IN4743A, y el transistor es un BD437.
\\

\begin{circuitikz}[circuitikz/diodes/scale=0.5]
    \node [transformer core](T){\(55:3\)};
    \path (T.A1) node[ocirc]{} (T.A2) node[ocirc]{};
    % \draw (T.B1) to [open, v^=\(u_s\)] (T.B2);
    \draw (T.B1) to ++(2,0) coordinate(top bridge);
    % bridge
    % find the center of the bridge; cross the top bridge with
    % the center of the trafo
    \coordinate (center bridge) at (T.center -| top bridge);
    % now the coordinates to the right, bottom and left bridge
    % this uses the calc library of tikz
    \coordinate (right bridge) at ($(center bridge)!1!-90:(top bridge)$);
    \coordinate (left bridge) at ($(center bridge)!1!90:(top bridge)$);
    \coordinate (bottom bridge) at ($(center bridge)!1!-180:(top bridge)$);
    % draw the bridge
    \draw (top bridge) to [D, *-*] (right bridge)
    to [D, *-*, invert] (bottom bridge)
    to [D, *-*, invert] (left bridge)
    to [D, *-*] (top bridge);
    % the rest of the circuit
    
    \node [jump crossing](X) at (left bridge |- T.B2) {};
    \draw (T.B2) -- (X.west) (X.east) -- (bottom bridge);
    \draw (T.B2) -- (bottom bridge);
    % notice that if you change the "-2" here then the rest of the circuit
    % will adapt, thank to using cross-coordinates and relative movements!
    % The same will happens to the numbers in the ++(...) coordinates.
    \draw (right bridge) to [short, -*] ++(1,0) coordinate (c2h)
    to [C, a=\(\qty{120}{\micro F}\)] ++(0,-4) coordinate(c2l)
    (c2h) to ++(2,0) coordinate (sep)
    to [short, i=\(I_c\)] ++(1,0)
    node [npn, anchor=C, rotate=90] (tr1) {}
    (tr1.B) to [short, i<=\(I_b\)] ++(0,-1) coordinate (sep2)
    to (sep2 -| sep)
    to [R, i<=\(I_r\)] (sep)
    (sep2) to [zDo, v=\(\qty{13}{V}\), i=\(\qty{19}{mA}\), invert] ++(0,-2)
    |- (c2l)
    (tr1.E) to [short, -*] ++(2,0) coordinate (sep3)
    (sep3) to ++(1,0) coordinate (rls) to [short, -o, l^=\(V_{out}\)] ++(1,0)
    (rls) to [R=\(R_l\), v=\(\qty{12.3}{V}\)] ++(0,-2) node [ground] {}
    ;

    % to [R, a=\(\qty{1}{k\ohm}\)] ++(0,-2)
    % to (c2l);
    % % join the left part of the bridge now
    \draw (left bridge) -- (X.north) (X.south) |- (c2l);
    % ok, the rest of the circuit now
  \end{circuitikz}

  \begin{align*}
    V_{rms} &= \qty{220}{V}\\
    F &= \qty{50}{Hz}\\
    R &= \qty{1000}{\ohm}\\
    \text{Relacion de transformacion} &= 55:3
  \end{align*}

  \begin{enumerate}
  \item Determinar el valor del capacitor para tener un factor de rizado máximo del 15\%. Seleccione un valor de C comercial y calcule el valor de rizado obtenido.
  \item Calcule la corriente pico por los diodos; el tiempo de conducción de los diodos; la corriente promedio de los diodos; la potencia promedio en los diodos; voltaje de pico inverso.
  \item Potencia promedio en la resistencia y la potencia aparente en el transformador.
  \item Indicar un valor de diodo comercial.
  \end{enumerate}

  \begin{enumerate}
  \item
    \begin{align*}
      V_{p(pri)} &= \qty{220}{V} * \sqrt{2} = \qty{311}{V}\\
      V_{p(sec)} &= \qty{311}{C} * \frac{3}{55}\\
                 &= \qty{16.96}{V}\\
      V_r = \Delta V &= \qty{16.96}{V} * 0.15\\
                 &= \qty{2.54}{V}\\
      t_0 &= \frac{1}{2 \pi * \qty{50}{Hz}} \arcsin \frac{16.96-2.54-1.4}{16.96-1.4}\\
                 &= \qty{0.00316}{s} = \qty{3.16}{ms}\\
      t_{nc} &= \frac{T}{4} + t_0\\
                 &= 0.005 + 0.00316 = 0.00816 = \qty{0.00816}{ms}\\
      I_{Rmax} &= \frac{V_{p(sec)} - \qty{1.4}{V}}{R}\\
                 &= \qty{0.0156}{A} = \qty{15.6}{mA}\\
      C &= \frac{(\frac{T}{4} + t_0) * I_{Rmax}}{V_r}\\
                 &= \qty{0.00005}{F} = \qty{50}{\micro F}\\
    \end{align*}
    Valor comercial:
    \begin{align*}
      C_{com} &= \qty{56}{\micro F}\\
      V_r &= \frac{I_{rmax}}{2FC}\\
              &= \frac{0.01556}{100*0.000056}\\
      V_r &= \qty{2.78}{V}\\
      F_r &= \frac{2.78}{16.96 - 1.4} * 100\%\\
              &= 17\%
    \end{align*}

    El valor calculado para el capacitor es de \(\qty{50}{\micro F}\), el valor comercial mas cercano es de \(\qty{56}{\micro F}\)
    
  \item
    \begin{align*}
      I_{dmax} &= \qty{56}{\micro F} * 2\pi * 50 * 15.56 * \cos(2\pi * 50 * 0.00316) + 0.01556\\
               &= \qty{0.165}{A} = \qty{165}{mA}\\
      t_c &= \frac{T}{4} - t_0\\
      &= \qty{1.9}{ms}
      I_{prom} &= \frac{1}{T} * I_{dmax} * t_c\\
               &= 50 * 0.165 * \qty{1.9}{ms}\\
               &= \qty{0.067}{A} = \qty{67}{mA}\\
      P_{prom} &= \frac{2*15.56 - V_r}{2} * I_{prom}\\
      &= \qty{16}{mW}
    \end{align*}
    
    Voltaje de pico inverso: \(\qty{16.96}{V}\)
    
  \item
    \begin{align*}
      V_{Rprom} &= \frac{15.56 * 2 - 2.78}{2}\\
                &= \qty{14.17}{V}\\
      I_{Rprom} &= \frac{V_{Rprom}}{R}\\
                &= \qty{14.2}{mA}\\
      P_{Rprom} &= \qty{200}{mW}
      P_{aparente} &= \sqrt{\frac{0.165^{2} * 0.00816}{0.02}} * V_{p(sec)} / \sqrt{2}\\
                &=\sqrt{0.011} * 11.99\\
      &= \qty{1.2}{W}
    \end{align*}
    
  \item Un valor de diodo comercial apto para este circuito seria un 1N4001 o superior.
  \end{enumerate}

  Resultados
  \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[height=6cm, angle=90]{rectcompleto1}
    \includegraphics[height=6cm, angle=90]{rectcompleto2}\\
    \includegraphics[height=6cm, angle=90]{rectcompleto3}
    \includegraphics[height=6cm, angle=90]{rectcompleto4}
    \caption{Resultados en el osciloscopio}
    \label{fig:completaosc}
  \end{figure}

  \begin{itemize}
  \item \(V_{Rmax} = \qty{14.6}{V}\)
  \item \(V_{Rmin} = \qty{12.4}{V}\)
  \item Tiempo de conducción del diodo: \(\qty{3}{ms}\)
  \item \(\tau\) no se puede medir.
  \end{itemize}

  Los resultados son similares a los esperados, los cambios mas significativos siendo \(V_{Rmax}\) que es \(\qty{1}{V}\) menor al valor calculado y \(t_c\) que es \(\qty{1}{ms}\) mayor.

  Al medirse la señal en el osciloscopio se notaba que no era demasiado estable, por lo que las mediciones no son exactamente iguales todo el tiempo.
  
\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es en"
% End:
